其實行山勁等唔等於長跑勁？

兩者性質類似，都係長時間運動，都需要體能同耐力，主要都係需要腳部既力量

我行開山 但長跑真心一般
速度明顯比其他人慢

同時，長跑開既人行山未必勁
你睇下香港馬拉松出西隧口（好接近山路坡度）幾多人頂唔住

長跑同行山其實點都有分別

唔關事，要講嘅所謂行山勁都有好多唔同種勁，有人長斜勁，有人上梯級勁，有人落山勁

跑山個d就真係勁

行山=負重步行
長跑=空裝競速

點都唔同

但你玩開其中一邊 體能好 玩其他運動點都易上手啲